總加速師又出招：興建雅魯藏布江下游大壩惹怒印度和南亞國家

中國敲定雅魯藏布江下游水電開發
最新更新：2020/11/28 18:32

（中央社台北28日電）中國電力建設集團董事長晏志勇近日證實，中國將實施「雅魯藏布江下游水電開發」，預計發電量將超過世界規模最大的三峽電站。但這項計劃可能再挑起雅魯藏布江流域周邊國家的敏感神經。

據中國能源報報導，晏志勇近日出席中國水力發電工程學會成立40週年紀念大會時提到，中共黨中央制定「十四五規劃」和「2035年遠景目標」，明確提出「實施雅魯藏布江下游水電開發」。

他還強調「實施」二字，證實這項開發案已敲定，並稱這是一項「國家安全工程」，包含水資源及中國的國土安全等。

晏志勇表示，雅魯藏布江流域的水能源，理論蘊藏量近8000萬瓩。其中，下游的「大拐彎地區」在50公里的直線距離內形成2000公尺的落差，匯集近7000萬瓩的技術可開發資源，規模超過3個三峽電站（裝機容量2250萬瓩）。

他並稱，雅魯藏布江下游水電近6000萬瓩水電開發後，每年可提供近3000億度低碳電力；水電站運作後，也可為西藏自治區帶來人民幣200億元（約新台幣870億元）以上的財政收入。

晏志勇還宣稱，這是一項「國際合作」工程，將使中國與南亞國家的合作更加暢通。

據公開資料，雅魯藏布江是中國坡度最陡的大河，流域包含中印主權爭議的邊境地帶，也就是中國聲稱的「藏南地區」。此外，中印兩國也曾就雅魯藏布江流域的水文資料共享、修建水壩等議題發生爭執。（編輯：賴言曦/楊昇儒）1091128

中國：印度本身已經係敵人，洗鬼理佢感受

老鳳懷疑張奕鈞先生(SimonTW #337052)為在台共諜

中國擬在雅魯藏布江下游實施水電開發 規模相當於3個三峽電站
2020-11-28 14:35 列印 文字大小

中國擬在雅魯藏布江下游實施水電開發，規模相當於3個三峽電站。網圖

中央制定「十四五」規劃及2035年遠景目標，當中明確提出實施西藏雅魯藏布江下游水電開發，中國電力建設集團有限公司董事長晏志勇強調將全力落實，預計規模相當於3個多的三峽電站，又形容將會是涉及水資源及國土安全的國家安全工程項目。

晏志勇指出，雅魯藏布江下游近6000萬千瓦水電，規模相當於3個多三峽電站，每年可提供近3000億度清潔、可再生、零碳的電力，可為國家爭取在2060年前實現「碳中和」。

他又表示，作為國內「西電東送」的能源接續基地，西藏自治區目前水電資源的開發程度極低，僅為技術可開發量的1%左右，因此雅魯藏布江下游水電的開發，必將對西藏自治區的經濟社會發展，以及國家能源電力行業發展有重大歷史意義和現實意義。

大陸在「十一五」和「十二五」期間，已於海拔3,300公尺的雅魯藏布江中游興建「藏木水電站」，該水電站設計年發電量25億千瓦時，是西藏第一座大型水電站。新華社

咁印度咪多一個戰略目標去轟炸
big brain

印度會先轟炸三峽大壩
轟炸雅魯藏布江下游會淹死印度人

理得佢
反正就似打機咁 炸咗個objective咪得

下游國家起多條提壩穩陣
驚佢儲完水一下排晒洪浸鳩死你地

西藏咁靚比人咁樣開發法

白痴
炭咩中和
發電廠，工廠裝filter咪得
連架咩遼寧號噴黑煙就知啦

SimonTW 條台灣白卡佬
恭喜周庭同 gphone 要坐監
屈鳩周庭支持抖音
叫香港人同佢地割蓆
正一仆街嚟

恭喜周庭和黃之峰

UST南亞仔

印度一定要開戰 拿返圖博 如果唔係 連水都沒